[
  {
    "pregunta": "Selecciona una situación donde se genere Metagaming",
    "opciones": [
      "Me doy cuenta de qué me van a hacer CK y evito entrar al servidor",
      "Escucho las indicaciones de mis amigos por llamada en discord",
      "Llamar a un jugador por su nombre mientras este tiene máscara",
      "Todas las situaciones tienen Metagaming"
    ],
    "respuesta": "d"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es Powergaming?",
    "opciones": [
      "Subir a un amigo a mi espalda",
      "No interpretar correctamente mi personaje",
      "Son acciones que en la vida real no podrías realizar y dañan la experiencia del roleplay",
      "Es usar hacks para mi beneficio"
    ],
    "respuesta": "c"
  },
  {
    "pregunta": "Valorar tu vida es la norma más importante del roleplay ¿Por qué?",
    "opciones": [
      "Sin ella la interpretación del roleplay no tendria sentido",
      "Si la norma no se respeta, el rol no será serio",
      "Porque si no valoro mi vida arruino mi experiencia y la de los demás",
      "Todas las opciones son válidas"
    ],
    "respuesta": "d"
  },
  {
    "pregunta": "Si me apuntan con un arma que debo hacer?",
    "opciones": [
      "Valorar mi vida y cooperar en todo momento",
      "Correr si tengo la oportunidad",
      "Porque si no valoro mi vida arruino mi experiencia y la de los demás",
      "Tengo un arma y también le apunto"
    ],
    "respuesta": "a"
  },
  {
    "pregunta": "¿Puedo usar la expresión ''musculo'' para referirme a teclas? ¿Cómo le dirías a un jugador que tecla usar?",
    "opciones": [
      "Si puedo usar esta expresión. Le diría a un jugador; Usa músculo F para subirte",
      "No puedo usar esta expresión porque es considerada anti-rol (Es una expresión OOC)"
    ],
    "respuesta": "b"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué es Fair-play?",
    "opciones": [
      "Respetar la normativa y no usar vacios para mi beneficio",
      "Es considerado el juego justo entre jugadores",
      "Respetar a mi rival y entender que el rol tiene que ser divertido para los dos",
      "Todas las opciones son válidas"
    ],
    "respuesta": "d"
  },
  {
    "pregunta": "Player Kill (PK) significa entrar en estado de inconsciencia. ¿Puedo recordar quien me dejó en este estado?",
    "opciones": [
      "Si puedo recordar quien me hizo PK, ya que es parte del roleplay.",
      "No puedo recordar quien me hizo un PK, ni como, ni donde",
      "Depende",
      "No puedo recordar  desde cuando estas inconsciente(Muerto) hasta que te reaniman (ese trayecto)"
    ],
    "respuesta": "b"
  },
  {
    "pregunta": "Si un policía te detiene en rol, ¿qué debes hacer?",
    "opciones": [
      "Desconectarte para no ser arrestado",
      "Ignorarlo y seguir",
      "Seguir el rol y acatar las órdenes",
      "Insultarlo por OOC"
    ],
    "respuesta": "c"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál de los siguientes ejemplos respeta la normativa sobre el rol de heridas?",
    "opciones": [
      "Me voy corriendo con varias heridas de bala y continuo mi día como si no hubiese pasado nada.",
      "Finaliza el enfrentamiento y procedo a rolear las heridas que me produjeron durante el enfrentamiento",
      "Desconecto en medio del enfrentamiento para evitar caer muerto.",
      "Salir roleando del hospital como si no me hubiera pasado nada."
    ],
    "respuesta": "b"
  },
  {
    "pregunta": "Estas en un menú de interacción con tu personaje, en la tienda de ropa, cambiándote de ropa. ¿Te pueden robar?",
    "opciones": [
      "Si, todo es posible",
      "No, está prohibido",
      "Si tiras un entorno detallado, puedes robarle sin problema"
    ],
    "respuesta": "b"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto tiempo tengo que esperar entre robo y robo?",
    "opciones": [
      "10 minutos",
      "No tengo que esperar",
      "30 minutos",
      "5 minutos"
    ],
    "respuesta": "c"
  }
]
